事主庭上堅稱沒被打 「批肘」之說出於警員 男生脫普通襲擊罪

去年10月18日網民在五區進行快閃示威活動，其間現年19歲男生在牛頭角玉蓮臺疑因不滿被中年漢拍攝大頭照，雙方初則口角繼而動武。有途人勸交，從後箍著男生，最終雙雙倒地。男生被指向勸交途人「批肘」，遭控以普通襲擊罪，案件今在觀塘裁判法院開審。不過，事主出庭作供卻稱，男生沒有襲擊他，只因力不從心才會倒地。他曾婉拒錄口供，惟警員卻堅持稱「過程一定要清楚啲，睇吓係咪激進分子」。至於書面供詞上「批肘」之說，只是當時警員向他提議而寫下。案中另一證人證供亦類似，稱看不到「批肘」動作，裁判官梁少玲最終裁定案件表面證供不成立，被告脫普通襲擊罪。

警員

呢個世界有種職業喺執行職務期間擁有「妨礙司法公正罪」嘅刑事起訴豁免

妨礙司法公正，教唆他人落假口供

教唆他人作虛假陳述 妨礙司法公正

黑警+律政狗=曱甴集團

屌你咩！

咁都冇事！

多謝呢個呀叔講出真相
黑警教唆俾假口供又冇事？

警察妨礙司法係咪無事架？
人地成世就俾佢地搞衰

啊叔都幾無辜

落口供唔洗宣誓
上庭要，比假口供係犯法
又唔係隻狗受，隻狗就拍拍羅友就走
你比假口供係你嘅事

啲狗平時就懶懶閒開多個file就瓜瓜嘈, 而家咁撚積極

個警察有無妨礙司法公正？

阿伯堅稱既話
咁條差佬真正老妨

當時警員向他提議而寫下

姐係教人俾假證供？
不過Asia's finest 唔出奇

至於書面供詞上「批肘」之說，只是當時警員向他提議而寫下。

咁樣其實係咪已經係犯法？

妨礙司法公正

推